相愛很難，有幾多個可以拿捏得好？林夕可能睇通哂

作詞：林夕 作曲：陳輝陽
最好 有生一日都愛下去
但誰人 能將戀愛當做終生興趣
生活 其實旨在找到個伴侶
面對現實 熱戀很快變長流細水

可惜我 不智或僥倖 對火花天生敏感
不過 兩隻手拉得太緊
愛到過了界那對愛人 同時亦最易變成一對敵人

也許相愛很難 就難在其實雙方各有各寄望 怎麼辦
要單戀都難 受太大的禮會內疚卻也無力歸還
也許不愛不難 但如未成佛昇仙也會怕 愛情前途黯淡
愛不愛都難 未快樂先有責任給予對方面露歡顏
得到浪漫 又要有空間
得到定局 卻怕去到終站
然後付出多得到少不介意豁達 又擔心 有人看不過眼

可惜我 不智或僥倖 對火花天生敏感
不過 兩隻手拉得太緊
愛到過了界那對愛人 同時亦最易變成一對敵人

也許相愛很難 就難在其實雙方各有各寄望 怎麼辦
要單戀都難 受太大的禮會內疚卻也無力歸還
也許不愛不難 但如未成佛昇仙也會怕 愛情前途黯淡
愛不愛都難 未快樂先有責任給予對方面露歡顏

得到浪漫 又要有空間
得到定局 卻怕去到終站
然後付出多得到少不介意豁達 又擔心 有人看不過眼

無論熱戀中失戀中 都永遠記住第一戒 別要張開雙眼

無論熱戀中失戀中 都永遠記住第一戒 別要張開雙眼

我自己最鍾意呢一句
講得好中

別要張開雙眼 我諗每個人都滲透到唔同意思

呢句最入心

正因為愛情係虛幻，有冇戀愛緊都好。有時有啲嘢，太清楚，反而違背咗愛情只不過係感覺嘅原則！